[PC]Minesweeper 踩地雷 第一屆集中討論區

踩地雷，是一款單人的電腦遊戲。遊戲目標是找出所有沒有地雷的方格，完成遊戲；要是按了有地雷的方格，遊戲失敗。遊戲以完成時間來評高低。

此款遊戲最有名的是Windows作業系統附帶的版本，搭載於Windows 3.1之後的所有版本，遊戲難度分成初級、中級和高級三種，玩家亦可自行設定方塊數和地雷數。其他作業系統或平台也都有人開發踩地雷的程式。而在Windows 8和Windows 8.1中，該遊戲重新命名為Microsoft Minesweeper，並不再隨附於Windows 8和Windows 8.1，而是在套用商店上提供下載。

遊戲開始時，玩家可看到一堆整齊排列的空白方塊，方塊數可由玩家自行選擇。如果是第一次點開方塊則不會踩到地雷。如果玩家點開沒有地雷的方塊，會有一個數字顯現其上，這個數字代表著鄰近方塊有多少顆地雷（數字至多為8），玩家須運用邏輯來推斷哪些方塊含或不含地雷。

玩家可在推測有地雷的方塊上點滑鼠右鍵，以放置旗幟來標明地雷的位置；若再次點擊右鍵，旗幟會變成問號，代表不確定是否有地雷存在；第三次點擊右鍵後會使問號消失，成為空白的方塊。若在已標明旗幟的方塊點擊左鍵，方塊不會有任何的變動，若是點擊標明問號的方塊，則與點擊空白的方塊相同。若在遊戲進行中錯置旗幟或問號，可用右鍵來改變方塊狀態。

在某些版本，在一數字上同時點擊左鍵及右鍵可顯示鄰近尚未標示的方塊，這時如果已標示旗幟的數目與數字相同，那麼未開的方塊就會自動打開。然而，玩家若錯置旗幟位置，此動作可能會打開真正藏有地雷的方塊，導致遊戲失敗。不過這樣的點擊動作可加快遊戲速度以便得到高分。

(source: Wikipedia)

歡迎大家將卡關時遇到嘅難題放上黎比大家討論

玩緊嘅途中發現嘅小技巧都可以拎出黎分享

求教學

踩地雷，是一款單人的電腦遊戲。遊戲目標是找出所有沒有地雷的方格，完成遊戲；要是按了有地雷的方格，遊戲失敗。遊戲以完成時間來評高低。

此款遊戲最有名的是Windows作業系統附帶的版本，搭載於Windows 3.1之後的所有版本，遊戲難度分成初級、中級和高級三種，玩家亦可自行設定方塊數和地雷數。其他作業系統或平台也都有人開發踩地雷的程式。而在Windows 8和Windows 8.1中，該遊戲重新命名為Microsoft Minesweeper，並不再隨附於Windows 8和Windows 8.1，而是在套用商店上提供下載。

遊戲開始時，玩家可看到一堆整齊排列的空白方塊，方塊數可由玩家自行選擇。如果是第一次點開方塊則不會踩到地雷。如果玩家點開沒有地雷的方塊，會有一個數字顯現其上，這個數字代表著鄰近方塊有多少顆地雷（數字至多為8），玩家須運用邏輯來推斷哪些方塊含或不含地雷。

玩家可在推測有地雷的方塊上點滑鼠右鍵，以放置旗幟來標明地雷的位置；若再次點擊右鍵，旗幟會變成問號，代表不確定是否有地雷存在；第三次點擊右鍵後會使問號消失，成為空白的方塊。若在已標明旗幟的方塊點擊左鍵，方塊不會有任何的變動，若是點擊標明問號的方塊，則與點擊空白的方塊相同。若在遊戲進行中錯置旗幟或問號，可用右鍵來改變方塊狀態。

在某些版本，在一數字上同時點擊左鍵及右鍵可顯示鄰近尚未標示的方塊，這時如果已標示旗幟的數目與數字相同，那麼未開的方塊就會自動打開。然而，玩家若錯置旗幟位置，此動作可能會打開真正藏有地雷的方塊，導致遊戲失敗。不過這樣的點擊動作可加快遊戲速度以便得到高分。

二揀一駛唔駛上番柱香先？

簡單嚟講姐係禁咗一格之後，入面顯示嘅數字就係佢呢格周圍嗰8格，有幾多格係炸彈

例如交叉入面係1，即係周圍嗰1-8入面有1格係炸彈，如果交叉係2就有2格，如此類推

直接重開算啦

expert卡左係110秒
好難再快d

好耐無玩 要成284秒

渣ga

玩hard成日有一兩個位要二揀一，次次玩剩d二揀一位已經當自己贏咗

I know that feel bro

有無人有玩依隻，幾正

personal best 97秒

我發覺開到最尾 2揀1 有7成都開中地雷

我都係
卡左係100幾年

win10係咪冇咗舊版掃雷

我都搵唔到

咩名?

msn個隻